[
    {
        "id":0,
        "question":"Kto wynalazł samolot?",
        "trueAnswer":"Wilbur i Orville Wrightowie",
        "answer1":"Nikola Tesla",
        "answer2":"Benjamin Franklin",
        "answer3":"Alan Turing",
        "answer4":"Wilbur i Orville Wrightowie"
    },
    {
        "id":1,
        "question":"W którym wieku wymyślono szczepionkę?",
        "trueAnswer":"XVIII w.",
        "answer1":"XVI w.",
        "answer2":"XVIII w.",
        "answer3":"X w.",
        "answer4":"XX w."
    },
    {
        "id":2,
        "question":"W którym roku odbył się hołd Pruski?",
        "trueAnswer":"1525 r.",
        "answer1":"1525 r.",
        "answer2":"1420 r.",
        "answer3":"1783 r.",
        "answer4":"1221 r."
    },
    {
        "id":3,
        "question":"Kim był Aleksander Wielki?",
        "trueAnswer":"Królem Macedonii",
        "answer1":"Włądcą Persji",
        "answer2":"Królem Macedonii",
        "answer3":"Cesarzem Japonii",
        "answer4":"Prezydentem Stanów Zjednoczonych"
    },
    {
        "id":4,
        "question":"Jak nazywa się Bóg w Judaizmie",
        "trueAnswer":"Jahwe",
        "answer1":"Allah",
        "answer2":"Wisznu",
        "answer3":"Jahwe",
        "answer4":"Budda"
    },
    {
        "id":5,
        "question":"Jak nazywała się klacz Józefa Piłsudskiego",
        "trueAnswer":"Kasztanka",
        "answer1":"Kasztanka",
        "answer2":"Błyskawica",
        "answer3":"Miła",
        "answer4":"Hrabina"
    },
    {
        "id":6,
        "question":"W jaki dzień wybuchło powstanie Warszawskie",
        "trueAnswer":"1 sierpnia",
        "answer1":"1 września",
        "answer2":"20 września",
        "answer3":"6 lipca",
        "answer4":"1 sierpnia"
    },
    {
        "id":7,
        "question":"Jak miała na imię pierwsza żona Władysława II Jagiełło",
        "trueAnswer":"Jadwiga",
        "answer1":"Katarzyna",
        "answer2":"Maria",
        "answer3":"Jadwiga",
        "answer4":"Elżbieta"
    },
    {
        "id":8,
        "question":"Kto podbił imperium Inków",
        "trueAnswer":"Francisco Pizarro",
        "answer1":"Hernán Cortés",
        "answer2":"Krzysztof Kolumb",
        "answer3":"Bartolomeu Dias",
        "answer4":"Francisco Pizarro"
    },
    {
        "id":9,
        "question":"Kiedy zburzono mur Berliński",
        "trueAnswer":"9 listopada 1989",
        "answer1":"13 sierpnia 1981",
        "answer2":"9 listopada 1989",
        "answer3":"12 maja 1973",
        "answer4":"23 sierpnia 1980"
    }
]